Ik kan niet zeggen of een zieke hartaanval haar lippen heeft veroorzaakt scheidden alsof ze hijgend was, en haar gezicht een merkwaardige uitdrukking moest dragen van plotselingheid en fladderen; maar ik weet dat ik Macbeth had moeten zien het theater, een nacht of twee eerder, en dat haar gezicht naar mij keek alsof het werd allemaal verstoord door vurige lucht, zoals de gezichten die ik had zien oprijzen van de ketel van de Heksen.
Ze zette het gerecht op, raakte mijn bewaker stil aan de arm met een vinger om te melden dat het eten klaar was en verdween.
We namen onze stoelen aan de ronde tafel, en mijn voogd hield Drummle aan een kant van hem, terwijl Startop aan de andere zat.
Het was een nobel gerecht van vis dat de huishoudster had op tafel gezet, en we hadden een joint van even keuze schaap later, en dan een even keuze vogel.
Sauzen, wijnen, allemaal de accessoires die we wilden, en al het beste, werden uitgegeven door onze gastheer van zijn domme ober; en toen ze het circuit van de tafel, hij zet ze altijd weer terug.
Evenzo heeft hij ons schoon behandeld borden en messen en vorken, voor elke gang, en liet die gewoon vallen afgedankt in twee manden op de grond door zijn stoel.
Geen andere bediende dan de huishoudster verscheen.
Ze zette op elk gerecht; en ik heb het altijd gezien in haar gezicht, een gezicht dat uit de ketel rees.
Jaren later maakte ik het een vreselijke gelijkenis van die vrouw, door een gezicht te veroorzaken dat geen ander had natuurlijke gelijkenis met het dan het afgeleid van stromend haar om te passeren achter een schaal met brandende geesten in een donkere kamer.
Geïnduceerd om specifiek aandacht te schenken aan de huishoudster, zowel door haar eigen opvallende verschijning en door de voorbereiding van Wemmick, constateerde ik dat wanneer ze in de kamer was, ze haar aandachtig op mijn ogen richtte bewaker, en dat ze haar handen zou verwijderen van een gerecht dat ze had geplaatst voor hem, aarzelend, alsof ze vreesde dat hij haar zou terugroepen, en wilde dat hij sprak toen ze dichtbij was, als hij iets te zeggen had.
Ik waande dat ik op zijn manier een bewustzijn hiervan kon detecteren, en a om haar altijd in spanning te houden.
Het avondeten ging vrolijk weg, en hoewel mijn voogd eerder leek te volgen dan van afkomst, wist ik dat hij het zwakste deel van het leven rukte onze disposities uit ons.
Voor mezelf merkte ik dat ik het mijne was neiging tot overdadige uitgaven, om Herbert te betuttelen en te roemen van mijn geweldige vooruitzichten, voordat ik heel goed wist dat ik mijn lippen had geopend.
Het was zo met ons allemaal, maar met niemand meer dan Drummle: de ontwikkeling van wiens neiging om te slingeren in een schoorvoetend en achterdochtig weg naar de rest, werd hem uit de weg geschud voordat de vis werd weggehaald.
Dat was het toen niet, maar toen we bij de kaas waren, was dat onze gesprek draaide op onze roei-acties, en dat Drummle was geronseld voor het komen van achter van een nacht op die trage amfibische manier van hem.
Drummel hierover, informeerde onze gastheer dat hij onze kamer verkoos boven ons bedrijf, en dat wat betreft vaardigheid hij meer was dan onze meester, en dat wat sterkte betreft, hij zou ons als kaf kunnen verstrooien.
Door een onzichtbare instantie, mijn voogd verwondde hem tot een standplaats die weinig tekort was aan wreedheid hierover kleinigheid; en hij viel in het lef en overspande zijn arm om te laten zien hoe gespierd hij was het was, en we vielen allemaal in elkaar om ons te zien en onze armen te bespannen in een belachelijke situatie manier.
Nu was de huishoudster de tafel aan het opruimen; mijn voogd, geen acht slaan op haar, maar met de zijkant van zijn gezicht afgewend van haar, leunde achterover in zijn stoel en beet op de zijkant van zijn wijsvinger en interesse tonen in Drummle, dat was voor mij volkomen onverklaarbaar.
Plots klapte hij zijn grote hand op de huishoudster, als een valstrik, terwijl ze het over de tafel strekte.
Zo plotseling en slim deed hij het dit, dat we allemaal stopten in onze dwaze bewering.
